\section{Sequenzdiagramme}

In diesem Kapitel wird die Interkation und Kommunikation der beteiligten Komponenten für zwei zentrale Programmabläufe in Form von UML-Sequenzdiagrammen diskutiert. Die dargestellten Sequenzdiagramme behandeln die Programmabläufe \enquote{Systemstart des Client} sowie \enquote{Anlegen einer Route}. Um den Detailgrad der Darstellung nicht unnötig zu erhöhen, wurde von unwichtigen Methodenaufrufen innerhalb der Komponenten abstrahiert.

\subsection{Fall: Systemstart des Client}

Wie aus folgender Übersicht (Abb. \ref{fig:seq-client-start}) hervorgeht, nutzt die Anwendung beim Systemstart das Singleton-Entwurfsmuster, d.h. die Singletons werden eager initialisiert. Die Programmlogik für die Initialisierung ist in den Konstrukturen bzw. beteiligten privaten Methoden untergebracht.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/sequenzdiagramm_client_start.pdf}
	\caption{Systemstart des Client}
	\label{fig:seq-client-start}
\end{figure}

\subsection{Fall: Anlegen einer Route}

Das folgende Sequenzdiagramm (Abb. \ref{fig:seq-client-route-anlegen}) verdeutlicht die beim Anlegen einer Route erforderliche Kommunikation zwischen dem Client und dem Server.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/sequenzdiagramm_route_anlegen.pdf}
	\caption{Anlegen einer Route}
	\label{fig:seq-client-route-anlegen}
\end{figure}